<resources>
    <string name="app_name">ProjekDemoUasSiani</string>
    <string name="Bukit_Teletubis">Bukit Teletubbies Jayapura atau yang disebut oleh masyarakat Doyo Lama sebagai Bukit Tungku Wiri merupakan objek wisata yang berlokasi di Kampung Doyo Lama, Waibu, Kabupaten Jayapura Papua.[1] Bukit ini bersebelahan dengan Danau Sentani di kawasan Pegunungan Cyclops. Bukit ini berjarak 20 menit dari Bandar Udara Sentani.\n\nNama Bukit Tungku Wiri berasal dari kata wiri berarti gunung dan tungku yang merupakan bahasa asli kampung Doyo Lama. Sedangkan julukan Bukit Teletubbies dibuat oleh wisatawan karena memiliki bentuk yang hampir sama seperti perbukitan yang terdapat pada serial Teletubbies.[1]\n\nSaat ini Bukit Teletubbies masih terus dikembangkan sebagai objek wisata yang nantinya akan dikunjungi peserta maupun para pendukung Pekan Olahraga Nasional XX 2020 yang akan diselenggarakan di Provinsi Papua.[1]</string>
    <string name="Danau_Love">Bosan dengan suasana kota yang padat merayap serta kebisingan dari pagi sampai malam tiba? punya rencana untuk memanjakan mata? tidak ada salahnya berkunjung ke wisata danau Imfote. Berada di daerah Jayapura, dan masih belum banyak yang tahu terkait informasi keindahannya.\n\nSepanjang jalan, mata akan dimanjakan dengan bentangan padang rumput hijau yang elok dilihat. Setelah sampai di lokasi jangan lupa untuk berfoto dengan latar dan juga anggle terbaik Anda. Mlipir sambil membawa bekal dan juga tikar, asik untuk dilakukan sembari menikmati panorama sekitar danau.</string>
    <string name="Danau_Sentani">Danau Sentani terletak di kaki batuan mafik dan ultrabasa Mesozoikum di pegunungan Cyclops ophiolite dalam cekungan yang dikendalikan oleh patahan pada ketinggian 73 meter (240 kaki) di atas permukaan laut. Sentani berbentuk tidak beraturan dengan perkiraan panjang maksimum memanjang dari timur ke barat sepanjang 28 kilometer (17 mil) dan, dari utara ke selatan, lebarnya 19 kilometer (12 mil). Dengan luas permukaan 104 kilometer persegi (40 sq mi), Danau Sentani merupakan danau terbesar di kawasan Intan Jaya. [2]\n\nDanau Sentani menerima air terutama dari curah hujan langsung dengan rata-rata curah hujan tahunan di sekitar danau sekitar 2 meter (6,6 kaki), [3] dan melalui aliran sungai pegunungan. Penguapan rata-rata di danau adalah sekitar 0,4 meter (1,3 kaki) dengan aliran masuk yang bervariasi secara musiman . [4] Danau ini mengalir ke sungai Jafuri dan Tami hingga Samudera Pasifik dekat perbatasan Papua Nugini . [1] [2]</string>
    <string name="Jembatan_Merah">Jembatan Youtefa (sebelumnya bernama Jembatan Holtekamp[1]) adalah salah satu jembatan di Provinsi Papua yang menghubungkan Holtekamp dengan Hamadi. Jembatan Youtefa memiliki panjang 732 meter dengan lebar 21 meter.[2] Jembatan ini tergolong sebagai jembatan tipe pelengkung baja yang pertama kali dibangun di Papua.[3] Jembatan Youtefa telah dilengkapi dengan 29 unit lampu ReachElite Powercore dan dipadukan dengan Vaya Flood RGB Medium Power sebanyak 125 unit.[4]</string>
    <string name="Puncak_Jayapura_City">Menikmati keindahan tanah papua dari atas bukit, bisa Anda lakukan melalui satu spot favorit ini yaitu Puncak Jayapura City. Jika ingin melihat jajaran bangunan dengan paduan pemandangan dari birunya air laut di sekitar bisa datang saat siang tiba.\n\nTapi akan lebih indah dan menakjubkan lagi jika Anda berkunjung pada malam. Mengapa begitu? karena di waktu tersebut akan terlihat hamparan kemerlap lampu-lampu yang terbias dengan menawan. Apalagi titik pandangnya dilakukan dari atas puncak Jayapura city.</string>
    <string name="Kali_Biru_Genyem">Kali Biru Genyem terletak di bawah kaki gunung, sehingga menawarkan udara yang menyegarkan dan nuansa menenangkan. Ditambah lagi, panorama tampak hebat di sana. Karena popularitas dan jumlah pengunjung yang tinggi, manajemen menetapkan biaya masuk ke lokasi. Biaya masuk itu digunakan untuk memperbaiki fasilitas dan menjaga lingkungan. Pesona utama sungai tidak lain adalah warnanya, yang terlihat jernih dan biru. Ini menyegarkan dan memikat orang untuk masuk, pasti. Selanjutnya, situs ini dikelilingi oleh pepohonan yang rimbun dan tanaman kecil. Wisatawan bahkan dapat menemukan beberapa fasilitas kayu di sana termasuk dermaga.[1]</string>
    <string name="Pantai_Pasir_6">Destinasi wisata Papua Pantai Pasir 6 terletak di Tanjung Ria, Jayapura Utara, Kota Jayapura. Untuk sampai ke Pantai Pasir 6, pengunjung bisa menempuh perjalanan darat yang cukup menantang dengan jalanan terjal hingga melewati perbukitan. Jika ingin menempuh jalur laut, wisatawan bisa naik perahu cepat dari Pantai Dok VIII.</string>
    <string name="Pantai_Tablanusu">Tablanusu adalah sebuah pantai eksotis dengan batu koral hitam di garis pantainya. Terdapat di Kecamatan Depapre, Kabupaten Jayapura, Papua. Berjarak sekitar 60 km dari Kota Jayapura atau 2 jam perjalanan dengan mengendarai mobil. Kata Tablanusu berasal dari dua kata yaitu Tepara yang berarti suku penduduk setempat dan Onusu yang berarti terbenamnya matahari.\n\nPantai Tablanusu dikelola oleh seorang pengusaha asal kabupaten Jayapura dan semakin berkembang setiap saatnya. Pengelola sudah dan sedang menyiapkan cottage-cottage untuk dapat ditinggali.[1] Di sekitar Tablanusu juga terdapat dua buah pulau kecil yang ditumbuhi beberapa jenis bunga anggrek endemik Papua.\n\nTablanusu juga menyediakan wisata kampung, diantaranya wisata hutan dengan trekking menyusuri hutan di beberapa titik di dekat kampung tamblanusu dan wisata sejarah berupa peninggalan tentara sekutu pada masa Perang Dunia II yang dipimpin oleh Douglas MacArthur. Di lokasi ini juga terdapat sebuah makam di samping gereja yang diyakini sebagai salah satu tokoh masyarakat dan pendiri gereja tersebut. Selain itu, terdapat prasasti berbentuk salib untuk mengenang masuknya agama Kristen ke Desa Tablanusu di awal tahun 1900-an.\n\nUntuk memperoleh berkah laut dan sekaligus untuk melestarikan laut, masyarakat di sekitar pantai utara Kabupaten Jayapura ini menggelar dua ritual, yaitu ritual Sasi dan ritual Tiyatiki. .[2]</string>
    <string name="Teluk_Youtefa">Teluk Youtefa adalah sebuah teluk yang terletak di Jayapura, Papua. Teluk ini menjadi terkenal sejak pembangunan Jembatan Youtefa yang menjadi landmark baru Kota Jayapura. Teluk ini merupakan kawasan ulayat masyarakat adat Tobati, Enggros, dan Nafri. Kawasan ini ditetapkan sebagai taman wisata alam sejak tahun 1978.[1]\n\nTeluk Youtefa merupakan teluk kecil terletak dalam kawasan Teluk Yos Sudarso yang lebih besar. Kawasan ini mencakup beberapa kampung adat, yaitu kampung Tobati, Enggros, dan Nafri. Ketiga kampung ini memiliki hubungan kekerabatan adat budaya yang sangat erat namun secara administratif terpisah pada distrik (kecamatan) yang berlainan, yakni Tobati di Jayapura Selatan, serta Enggros dan Nafri di Abepura. Secara geografis, kawasan Teluk Youtefa terletak pada 02°31\'00\" – 02°42\'00\" Lintang Selatan dan 134°37\'00\" – 142°48\'00\" Bujur Timur. Teluk ini berbatasan dengan dengan distrik Jayapura Selatan (kelurahan Entrop) dan distrik Abepura (Vim) di barat, di timur berbatasan dengan Teluk Yos Sudarso, di selatan berbatasan dengan distrik Abepura (kelurahan Asano), dan di utara berbatasan dengan distrik Jayapura Selatan (kelurahan Hamadi). Berdasarkan Keputusan Menteri Pertanian No. 37/kpts/Um/6/1978, Teluk Youtefa ditetapkan sebagai kawasan taman wisata yang luasnya sekitar 1.650 ha mencakup lahan daratan maupun perairan teluk.[1]</string>
    <string name="Air_Terjun_Cycloop">Pegunungan Cycloop (atau disebut juga: Pegunungan Dobonsolo , Pegunungan Dafonsoro atau Pegunungan Robhong Holo) adalah sebuah jajaran pegunungan yang berada di Provinsi Papua. Panjang Pegunungan Cycloop sekitar 36 Kilometer membentang dari barat ke timur. Secara adminitratif Pegunungan Cycloops terletak pada di wilayah administrastif Kabupaten Jayapura dan Kota Jayapura. Di sebelah utara berbatasan dengan Samudra Pasifik, Danau Sentani di sisi selatan, Teluk Tanahmerah di sebelah barat dan di sebelah timur terdapat Teluk Yos Sudarso. Pegunungan Cycloop sangat jelas terlihat dari Kota Sentani ke arah utara.</string>
</resources>